講下身邊啲悲觀撚

有冇人身邊有啲悲觀撚做fd
平時小事大事失敗左都係用：因為我垃圾 我黑仔 註定係咁架啦 嚟做結論
剩係focus喺唔開心嘅事 好事成功嘅野反而唔重視
但你有問題個時搵佢 佢又好細心比好多意見你 甚至件事嘅原因同解決方法都一一幫你諗埋
相反佢地咁諗就完全幫唔到手 改變唔到佢地負面嘅諗法
有冇人身邊有呢啲fd 或者自己就係悲觀撚 應該點先幫到佢地？